### REST API 
with Slf4j logging, Swagger, MyBatis, PostgreSQL, Liquibase, Maven, Springdoc Openapi.


Принцип работы приложения.
Приложение для работы с данными сотрудников, которые имеют опыт работы, находятся в иерархии подчинения, и распределены географически по департаментам.
На сервер localhost:8080 отправляются следующие запросы:

**АПИ локаций**  
POST /locations - добавление новой локации, ожидается отправка в Request body JSON с данными новой локации
GET /locations - получение списка всех локаций в виде JSON
GET /locations/{locationId} - получение локации по id в виде JSON


**АПИ департаментов**  
POST /departments - добавление нового департамента, 
PUT /departments - обновление данных департамента, 
GET /departments/{departmentId} - получение по id вместе с привязанной локацией и ФИО+id главы департамента, 
GET /departments - получение списка всех департаментов(*с возможностью фильтрации по названию, фамилии главы).


**АПИ сотрудников**  
GET /employees/{employeeId} - получение по id (*со всеми зависимыми сущностями), 
GET /employees - получение списка (*с возможностью поиска по фамилии, имени, email, диапазоном даты устройства на работу)
POST /employees - добавление нового сотрудника

Приложение залогировано, ошибки уровня ERROR выводятся в файл tests.log в корневую папку проекта, 
всё остальное - выводится в консоль.


## Шаги для запуска приложения:

1. Создать локальную БД 
CREATE DATABASE hr_sample;

2. В application.yaml указаны следующие поля

spring:
  datasource:
    url: jdbc:postgresql://localhost:5433/hr_sample
    username: username
    password: password
	
Заменить:

url - указать url(путь) к созданной БД;
username - логин от БД;
password - пароль от БД;


3. Применить миграцию командой в консоли IDEA:
mvn -Plocal liquibase:update
Будут созданы таблицы в БД.

4. При необходимости заполните таблицы данными, выполнив команды из файла init_data.sql

5. Запустить приложение

6. После запуска приложения открыть в браузере страницу http://localhost:8080/swagger-ui.html